[悲報] 馬鞍山被焚李伯及旺角遇襲內地青年情況轉好

source: 頭條

在去年的反修例示威中，馬鞍山一名李姓男子被人點火致燒傷，另有一名內地男子同日在旺角被人打傷。向二人提供協助的民建聯立法會議員葛珮帆表示，兩人的情況目前已有改善。

葛珮帆表示，李姓男子於9月末完成第5及第6次植皮後，一直在家中休養，但需幾乎每天到醫院覆診或進行物理、職業治療。她又指，李先生的整體身體情況已有改善，但在站起時仍會有頭暈，以及雙腿不協調而跌倒的情況。其左手在完成手術後，傷口的流血和疼痛情況減少，手肘沒有手術前緊繃，但手指仍不太靈活，吃飯等仍需靠李太協助。在穿緊身衣或日常生活上，若拉扯到傷口則仍會出血及疼痛，癒合進度並不理想。

另外，內地青年楊學志早前在旺角被示威者毆打，導致左手中指傷殘無法伸直。葛珮帆指，同舟人基金會為其提供醫療和生活的資助，並指香港大學深圳醫院院長盧寵茂亦會密切關注其康復情況。他正在港大深圳醫院接受物理治療，其後再決定手術安排。若進行手術則需把手指關節重新打斷並割開，查看會否發生筋膜沾黏。現時，他隔天會到醫院接受物理治療，保持手指伸直，現在手指的功能已恢復到6成。若情況進展良好，有望恢復到8成。現階段將集中恢復手指功能，隨後再跟進其頭部疤痕的問題。

在去年11月11日，馬鞍山一名李姓男子因政見與現場人士發生衝突，隨後被人淋潑易燃液體及點火，男子被燒傷需送院治理。另外，內地男子楊學志同日在旺角與示威者發生衝突，期間被打傷。

有片

佢住邊度㗎
平時係邊度出沒㗎
好想親自表揚佢嘅愛国行為

陰功嚕
成年都仲係咁

本身佢就唔熟嘅
依家佢變咗熟人啦

有噶博士日日俾佢採陰補陽 梗係好得快啦

即係無得cap水

仆街

費時大家唔記得，叔一燒前傳

綠色衫？

Pin la

燒得好

李伯唔係去左台灣自焚咩?

正一on9 幾廿歲都唔化同靚仔玩

overcooked

正想po呢條片

如果有法治就唔洗私了啦

最正係食叔一燒果位勇士乜事都無

手足係咪一早飛走左?

佢好熟

做左義工個個月都探望叔一燒伯伯

死唔去

唔止

佢仲自稱係黑警

十成熟?